{
    "quiz": [
        {
            "title": "biologia",
            "questions": [
                {
                    "question": "Quantos % da Terra são cobertos por oceanos?",
                    "options": [
                        "60%",
                        "50%",
                        "70%",
                        "80%"
                    ],
                    "answer": "70%"
                },
                {
                    "question": "Que expedição iniciou a biologia marinha científica?",
                    "options": [
                        "HMS Challenger",
                        "HMS Beagle",
                        "Calypso",
                        "Titanic"
                    ],
                    "answer": "HMS Challenger"
                },
                {
                    "question": "Qual dos elementos abaixo e responsável pelo título do documento?",
                    "options": [
                        "Manguezais",
                        "Amazônia",
                        "Recifes",
                        "Oceano Aberto"
                    ],
                    "answer": "Oceano Aberto"
                },
                {
                    "question": "Qual NÃO é grupo marinho?",
                    "options": [
                        "Anelídeos terrestres",
                        "Cnidários",
                        "Crustáceos",
                        "Cetáceos"
                    ],
                    "answer": "Anelídeos terrestres"
                },
                {
                    "question": "Qual o objetivo da oceanografia?",
                    "options": [
                        "Estudar oceanos",
                        "Estudar peixes",
                        "Mapear correntes",
                        "Analisar salinidade"
                    ],
                    "answer": "Estudar oceanos"
                },
                {
                    "question": "Quem é a base da cadeia alimentar marinha?",
                    "options": [
                        "Zooplâncton",
                        "Krill",
                        "Fitoplâncton",
                        "Peixes"
                    ],
                    "answer": "Fitoplâncton"
                },
                {
                    "question": "Qual a principal ameaça aos oceanos?",
                    "options": [
                        "Menos turismo",
                        "Poluição por plásticos",
                        "Frio global",
                        "Muitas áreas protegidas"
                    ],
                    "answer": "Poluição por plásticos"
                },
                {
                    "question": "Qual desses equipamentos é melhor para profundidade?",
                    "options": [
                        "Binóculos",
                        "Satélite",
                        "Rede de plâncton",
                        "ROV"
                    ],
                    "answer": "ROV"
                },
                {
                    "question": "O que causa acidificação dos oceanos?",
                    "options": [
                        "Pesca",
                        "Navegação",
                        "Observação de baleias",
                        "CO₂"
                    ],
                    "answer": "CO₂"
                },
                {
                    "question": "Que movimento é o mais familiar das marés?",
                    "options": [
                        "Correntes",
                        "Sobe e desce da água",
                        "Tsunamis",
                        "Aquecimento"
                    ],
                    "answer": "Sobe e desce da água"
                }
            ]
        }
    ]
}